\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{\textbf{Number crush: The saga of candy’s king}}
\author{Mickael AFSHARI\\Robin FASSINA-MOSCHINI}
\date{02/05/2014} 
\usepackage{amssymb}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}

\maketitle
\newpage
\section{\underline{Introduction:}}

Number crush: The saga of candy’s king est un jeux Multi-joueur au tour par tour qui se joue de 2 à 5 joueurs. Le but est de trouver le plus gros nombre de case adjacentes de même valeur pour avoir le plus de points possibles.\\
\includegraphics[scale=0.75]{1.png}\\

\section{\underline{Présentation graphique du logiciel:}}
\includegraphics[scale=0.5]{3.png}\\
La fenêtre client de jeu se compose ainsi:
\begin{enumerate}
\item Une grille, en haut à gauche, composée de 9 lignes et 9 colonnes représente les cases à jouer.
\item Un tableau des scores, en bas à gauche, composé des noms des joueurs ainsi que leur score.
\item Un message indicatif pour le joueur, à gauche du tableau des scores, lui indiquant si c’est à son tour ou non.
\item Un texte d’information, en haut à droite, indiquant au joueur son pseudo ainsi que le tour jouer actuellement
\item Un chat, au milieu à droite, où les joueurs peuvent communiqués et où sont aussi affichés les messages d’informations
\item Un bouton nouvelle partie, en bas à droite, pour demander la création d’une nouvelle partie.
\end{enumerate}
\includegraphics[scale=0.5]{2.png}\\

\section{\underline{Déroulement d’une partie:}}
Une partie commence lorsque deux joueurs au moins se connectent au serveur et dure 20 tours.\\
Un tour est effectué à chaque fois que tous les joueurs ont joué leur coup.\\
Lors de la connexion au serveur une pop-up demande au client de rentrer son nom.\\
\includegraphics[scale=0.5]{6.png}\\
C’est sous ce pseudo qu’il apparaîtra à la vue des autres joueurs.\\
Ensuite c’est au joueur 1 de jouer, pour cela il doit cliquer sur une case.\\
\includegraphics[scale=0.5]{4.png}\\
\includegraphics[scale=0.5]{4-1.png}\\
Cette case, ainsi que toutes celles qui lui sont adjacentes sont éliminées.\\
Les cases du dessus tombent pour remplir les vides, les vides qui restent après cela sont remplis par des cases générées aléatoirement.\\
\includegraphics[scale=0.5]{5-1.png}\\
\includegraphics[scale=0.5]{5.png}\\
Le score du joueur est incrémenter du nombre de cases détruites et c’est ensuite au joueur suivant de jouer.\\
La partie se termine au bout de 20 tours et c’est le joueur avec le plus grand score qui gagne.\\
\includegraphics[scale=0.5]{7.png}\\
Il y a aussi la possibilité de créer une nouvelle partie. Pour cela il faut cliquer sur le bouton nouvelle partie, cela lance un vote au autres joueurs, pour qu’une nouvelle partie commence il faut que tous les utilisateurs soient d’accord.\\
\includegraphics[scale=0.5]{8.png}\\

\section{\underline{Réalisation technique:}}
Ce jeux est codé en java et repose principalement sur l’utilisation des sockets.\\
En effet, le jeu est  composé de deux grandes parties: une partie client et une partie serveur.\\
On doit tout d’abord lancer le serveur, puis les autres clients.\\
Le serveur attend qu’au moins deux joueurs se soient connectés.\\
Ensuite une nouvelles grille est générée et est envoyée en broadcast à tous les clients.\\
Les clients mettent à jour l’interface graphique pour afficher la nouvelle grille.\\
Le premier joueur clique sur une case, cela envoie au serveur les coordonnées de cette case; Le serveur liste  toutes les cases adjacentes et les remplaces par celles du dessus, il finit par combler les vides avec des nombres aléatoires.\\
Le nombre de cases détruites est ajouté au score du joueur et le serveur renvoie le nouveau score ainsi que la grille modifiée en broadcast.\\
C’est ensuite au tour du joueur suivant.\\
Lorsque tout les tours sont finis, le serveur calcule le joueur avec le plus haut score et envoie en broadcast le vainqueur et son score.\\
\subsection{\underline{La connexion:}}
Le serveur écoute sur le port 2222 et les clients se connectent à l'adresse "localhost" avec le port 2222.\\
\newline
\subsection{\underline{L'échange de données}}
Une fois la connexion établie entre le socket client et le socket Server, on utilise les fonctions out et input stream, nous pouvons ainsi échanger des messages sous forme de string.\\
Grâce à la fonction de la classe String: startsWith(String) et à un code spécifique au début d'un message, on peut alors identifié le message.\\

\subsubsection{\underline{Côté clients :}}
"MESSAGE... \indent Un message a afficher au client (information ou chat)\\
"STATU... \indent mettre à jour les données\\
"G... \indent Actualise la grille\\
"VOTE... \indent Demande au client si il veux une nouvelle partie\\
"DECONNEXION... \indent Le client peut fermer les canaux de communications\\

\subsubsection{\underline{Serveur :}}
"NEW... \indent Le client vient de se connecter\\                    
"P... \indent Le client vient de jouer une position x y\\
"VOTE... \indent Le client demande une nouvelle partie\\
"AVOTE... \indent Le client a voté oui ou non\\
"DECO... \indent Le client quitte la partie\\

\subsection{\underline{Le multiClients}}
Chaque client connecté possède son propre Thread. Pour pouvoir parcourir tous les clients, ils sont stockés dans un tableau de Thread dont la taille est égale au nombre de joueur max.\\
Chaque Thread client a la possibilité de parcourir tout les autres Threads client pour récupérer des informations.\\

Pour ne pas déranger une partie, si un client vient à se déconnecter son statut online passe à Faux et ses tours sont sautés.\\
\end{document}